嫌「黃色經濟圈」改壞名太市儈 龍門老闆寄語黃店回饋運動：唔好對唔住黃！

難為黃藍定分界？

人人吹捧「黃色經濟圈」，排長龍撐黃店，冷不防黃到爆的龍門冰室老闆張俊傑一頭冷水照頭淋：「到底乜嘢係黃，乜嘢係藍？」他認為刻下劃分黃、藍店時太表面，着重的應該是公司背景、紅色資金及有否賺人民幣等，認為黃店更應利用額外所賺回饋抗爭者，「點解你叫黃店？因為你要撐佢哋。」與其搞「黃色經濟圈」，他物色志同道合者建構「良心社區圈」，由各路導師教授年輕人一技之長，以在被封殺的社會自力更生，持守着6粒字：「唔好對唔住黃！」

「係咪整個checklist出嚟，（計）你有冇播《榮光》？有冇連儂牆？有冇派水？有冇叫香港人加油？如果10個中7個就叫黃？我覺得好膚淺……如果要分黃藍，我覺得係7：3，（公司）背景係7，表面（行動）係3」。訪問在銅鑼灣龍門冰室進行，張俊傑坦言推掉多個「黃色經濟圈」的傳媒約訪，除了因為現時的黃藍分類太表面，原來在他心目中，「黃色經濟圈」名稱「改得衰」，好像只談消費、不重回饋，有點市儈，「如果你係黃店，我原本賺100萬一個月，而家賺120萬一個月，我袋晒落褲袋，咁唔係『黃色經濟圈』囉！講得衰啲就係食人血饅頭，或者係，好經濟囉！」

「點解會有黃店？因為你撐年輕人、撐抗爭者；好嘞，當你係黃店，賺多咗錢嘞，係咪應該要諗吓，點樣用返賺多咗嘅錢去幫呢班年輕人？你賺多咗嘅錢，唔好袋晒，袋一半吖，拎一半出嚟幫年輕人。」他指中共正在抹殺15至30歲年輕一代的生存機會，「最好你哋﹙年輕人﹚唔好返學、冇知識，搵唔到食；就係想你哋死，死晒就換一批新血落嚟（香港），搞掂，大陸咗嘞，使乜搞反送中吖，搞掂咗你嘞。」

他認為當下首要協助年輕人「有返一雙手」，他正在建構的「良心社區圈」，就以培養年輕人一技之長為目標，與其派現金券派飯券，不如讓他們自力更生，長遠則或成立基金，協助被捕者家人，甚或透過成立公司等創造就業機會，他舉例指：「假如一個律師、一個醫生，因為行出嚟坐咗監，出返嚟好難喺同行搵食，如果有個圈，可以畀返嘢佢哋做」，「我覺得咁先可以解決問題，唔係而家所講黃色經濟圈、撐黃店，好似只係一味賺多啲、賺多啲。」

建構「良心社區圈」 助年輕人有一技之長
他特別提到黃圈不可有「山頭主義」或「大台」：「要一齊喺圈內諗：點樣幫到班細路？」指長和系創辦人李嘉誠不怕中共，「都係因為佢有好多錢啫」，若黃圈夠大至財力可匹敵幾個李嘉誠，「使驚你一個中共咩！完全可以抵抗到」，並指中共擅長分散、擊破，說不定會向市民大派「藍色消費券」，抵消杯葛效果，故此必須擴大黃圈實力。

別以為張俊傑只說不做，他有份創辦的「香港人嘅冰室資源分享中心」早已招攬導師教授年輕人手藝，訪問期間便有良心花牌師傅冒昧致電，自薦開班授徒作義賣，張收線後有感而發：「真係好多香港人想幫班細路！」該中心近日便聘請年輕人cold call致電小店，邀請及協助登記為飲食界選民，張指自己雖然反對功能組別，但也認為要搶佔每個平台，「雖然嗰票唔應該存在，但嗰票都應該搶咗佢」，故此無論雞蛋仔舖或碗仔翅店，「搶得一票得一票」；他旗下餐廳也會登記，希望與行家共同抗衡建制派。

自言是「政治白癡」的他同時也指飲食界代表、自由黨張宇人是「白癡」，「因為佢哋（建制派）只係一個舉手機器」。雞蛋果真可以撼高牆？張宇人2000年起盤踞飲食界，上屆更以逾1,800票擊敗民主派對手，「之前大家都係未瞓醒，而家瞓醒咗，就要喺能力範圍以內，選一位幫香港發聲嘅議員。」他承認有人叫他參選，但至今希望多花時間協助年輕人，「想幫佢哋有就業多過從政」。似乎未完全落閘？「呢個問題，唔好答嘞！」

推

手足聖誕重建連儂牆！！！

由呢套理論龍門老闆深黃到金黃
佢肯定係睇住自己條數
平時賺１０萬
今日賺２０萬
佢就羅多左１０萬出黎全部幫年輕人
甚至至可能羅夠１５萬出黎
呢Ｄ先係＂黃色循環圈＂
賺多左唔貢獻番出黎 只係人血饅頭

d兒登仔中學都未畢業 諗既野係咁上下 原諒佢地啦

好型好靚仔
又高學歷
但如果從政 希望可以保持初心

應該正名為

良心經濟圈

總結
1）審查有無中資背景、中國資金來源
2）要對抗爭青年有實際長遠回饋
例如：提供職位、設立基金

有道理
又可以解決到偽黃問題

agree

其實可以試吓請學生pt
平時m記kfc吉野家都係咁做
學吓都無妨

Push

好提議

龍門老闆本身高材生，其實可以考慮俾佢做經濟圈大台（如果佢肯），佢都講過而家經濟圈缺乏管理，太散
不過一講利益就多問題

我反對
唔應該一無捐錢就批做人血饅頭
你要搞經濟圈就係超長期戰
你令黃店大賺之餘應該要希望佢可以擴充到
咁市面先會多一間黃店
何況你咁樣逼人賺突就捐只會嚇走淺黃店/小店

咁樣對面就唔係藍色，係黑心經濟圈

但老板提到黃圈不可有「山頭主義」或「大台」喎?

真心幫學生😭😭😭

一有大台就會有審批機制，唔work

快啲去like 香港人冰室資源fb

冇錯，有利益先可以長做同吸引人才，首要目的應該係要壯大黃店制衡藍店

良心圈同經濟圈係兩樣嘢嚟

講良心梗係好
好似前線手足咁 無限付出
但持續性同擴展性就相對低

講經濟或者直接啲講錢
係一啲都唔聖人 仲有啲污穢添
但要面對現實人性絕大部分都係咁
搵錢之餘喺行動上互惠互利已經係value partners

所以成日強調黃色經濟圈唔好搞到向賣買任何一方攞著數咁
要有正常嘅經濟效益先可以成為一個完整嘅生態

兄弟爬山講咗半年喇
點解要咩方向都嘗試做 就係我地無silver bullet
唔知邊一招係可以百分百致勝
所以千祈唔好拒絕任何方法

向所有良心僱主致敬
向靠攏黃色經濟嘅店舖保持合作關係

推

改名！良心經濟圈！

隨心遮,你回饋可以有好多形式既,唔一定好似佢咁捐純利架。
你幾千蚊咁捐返出去612之類都可以係回饋。
最緊要係有入有出,唔好賺哂淨袋。

屌！CLS 條友係新一代基層經濟學家！ 好撚勁！有理念又係行動者！

應該要更深入!

要黃店捐錢捐到得番份人工係錯
黃色經濟圈係要令黃嘅老闆大賺特賺
開分店
擴張生意
老闆係黃 響攪掂自己生意之後自然會回饋手足
呢d唔係人血饅頭
因為我地只係正常消費 唔係特登比多錢去食黃店
我地係要將平時點都要使嘅錢 使哂響黃店身上
比錢黃嘅老細賺

改口叫 黃道經濟圈
改口叫 黃道經濟圈
改口叫 黃道經濟圈
改口叫 黃道經濟圈
改口叫 黃道經濟圈

龍門d黑椒汁好正

沈旭暉萬言功能組別攻略：只需4萬素人新血加入登記 就變天 但只剩3個月

良心生活圈

支持提出建議

一齊 開和源 節勇流

聽晚係2019平安夜

啱啊
賺唔止賺黃絲錢幫抗爭者
仲要賺埋你班藍屍廢老錢幫佢哋
呢個就係黃色經濟圈嘅重點

推，兒登仔學下野啦，係連登講從來無人聽

佢真係黃到發光

張俊傑先生
Respect
其實佢講得好啱

12.23 19:00 星火不息集會
愛丁堡
12.24 和你shop
12.24 21:00 荔枝角收押所
12.24 夜晚尖咀見（已取消）
12.31 和你拖
2020.1.1 元旦大遊行
香港獨立，唯一出路

Exact7ly 而且你唔捐錢 一樣可以做其他野
佢內文都巿講到 佢係想講錢銀事少
點樣可以令到成個經濟圈更緊密
有來有往 大歸人懲罰完 賺左錢
啲錢除左捐係咪仲有其他用途
而唔想捐既 一樣可以有其他方法去拱固個圈子
當年紅色經濟圈點做 就係一間做大再幫其他
慢慢滲透 衣家我地係要照抄同一條路
陸陸雞煲同光時就係咁
古語有云 有錢齊齊搵 發財立品
錢 只係一個media 係個圈子到circulate

push

佢真係好撚好

721 811 831 101 1111 1112 1114 1116 1118

講得好

老闆身體力行，以身作則帶起良心風氣
不過而家黃圈有共同感召力
一改左良心圈會好CONFUSE
黃圈應該照KEEP 同發大黎做
然後由黃店搞各類行業商會帶起個行業 同互相幫助
OR 同一區各種黃店可以有CUPON 互助

18區唔同周末搞感謝日
去果區玩和你SHOP(真係買野唔係裝修
手足仲可以趁人多派下文宣同搞集會

擴充後只聘手足咪解決到你講嘅嘢未必一定捐出去，留返嚟請手足一樣可以係回饋比手足

賺多左，仆街業主又會加租

龍門老闆不如帶頭搞埋商會
因為有商家代表 同埋知道商家既FEEDBACK
同埋消費者多D討論
睇下點樣令個黃圈更完善
可能係互助平台同消費優惠互用
可能係黃店名單同認證
可能係義工活動，由商家出貨 手足幫手做
又或者同新任區議會合作
睇下香港人冇少數派控制資源下
真香港人社區可以做得更好

有商會可能會驚大台，但亦會凝聚到多D1516既商家加入
CONNECT大多數人唔係我地既目標咩
要緊記冇永遠既敵人
拉攏左其他人加入等同削弱對方人數

叫黃金經濟圈咪仲好

真正良心老闆

肯本就係
今時今日仲撐恐怖份子
除左腦殘就係黑心

其實都係
唔可以一依賴良心
互惠互利先會sustain到

我覺得唔洗

但佢講左重點：「黃店可以賺多左錢，但賺多左之餘可唔可以拎一部分（希講幾多）幫番社會」

我眼見有好多黃店會捐比星火，已經好好

老闆

好認同....
學生想努力抗爭就應該讀力讀書

同真係覺得應該開一間語文補習社

支持

推呢個

應該開一間語文補習社同工程公司

好似我水電有問題
可以CALL 佢地幫手..
而又可以比義士有工做

831

良心經濟圈

Pish

不能認同更多

太好人

唔好意思 借個位黎

新德國聯署

德國聯邦議院《全球馬格尼茨基法案》

仲差44000人!!!!

目標50000人

（新德國聯署）仲欠47000人！ 請德國國會提出《全球馬格尼茨基法案》--LIHKG

做人最緊要有公關 佢就係表表者

唔係講乜野 黃色唔係大撚曬

在商言商 跟跟你自己間野既質素啦

仲出黎做公關 撐 唔係要盲撐

準備好比兒登仔 大屌特屌

可能係體制外佢會做到更多野
從政唔係人人都適合

講得好 推

實用建議文，推

佢真係好出色！
字裏行間可見係黃到發光

但佢又冇落哂閘
所以如果要從政 一定要保持初心

屌戇鳩係咁拉高個門檻 咁唔會再有黃店加入
之前好清楚講過就算扮都會照幫襯
因為目標就係要孤立藍絲
佢講之前有冇諗過黃色經濟圈總目標係咩

反共

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111 1112 1117 1118 新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 雞姦 強姦 輪姦 因姦成孕 圍攻大學 人踩人

今日開始宣傳

佢叫你賺多左先諗拎返出返回饋個運動
唔係拎支槍指住黃店一定要捐喎

推呢個
雖然推唔郁

真係 我唔介意日常生活使費全數貴一百幾十 比起齋捐錢 發展黃色經濟圈係希望經濟打擊紅資 滾大自己友舊錢 之餘被捕手足都要得到援助

佢話冇捐就即係人血饅頭喎

有權力就會腐化，做咗大台未必keep得住初心，支持老闆做領頭羊但唔好做大台

有見地 如果唔係只係人血饅頭

而係偽黃都要捐錢出嚟

最好你哋﹙年輕人﹚唔好返學、冇知識，搵唔到食；就係想你哋死，死晒就換一批新血落嚟（香港），搞掂，大陸咗嘞，使乜搞反送中吖，搞掂咗你嘞。

中晒

我決定罰鳩死你

有冇方法進化黃色經濟圈

他認為當下首要協助年輕人「有返一雙手」，他正在建構的「良心社區圈」，就以培養年輕人一技之長為目標，與其派現金券派飯券，不如讓他們自力更生，長遠則或成立基金，協助被捕者家人，甚或透過成立公司等創造就業機會，他舉例指：「假如一個律師、一個醫生，因為行出嚟坐咗監，出返嚟好難喺同行搵食，如果有個圈，可以畀返嘢佢哋做」，「我覺得咁先可以解決問題，唔係而家所講黃色經濟圈、撐黃店，好似只係一味賺多啲、賺多啲。」

我之前都有講過其實好岩架

可以反對家
但唔好將自己人要求訂咁高
第一間捐咗錢
唔好問點解另一間唔捐
第二間有學生優惠
唔好問點解另一間唔減價

學社企咁
多d幫香港人

有好多人失業或著留咗案底，啲老闆請返佢地都已經好大幫助，當然最好不要壓價啦

有時真係要有份量既人講先識聽

結咗婚未？
想嫁畀佢

老闆真心好型

有女朋友啦
係都排隊啦屌 龍尾去到宇宙啦

又可以企喺道德高地
唔加入就係無良？

強行叫小店/收入僅僅平衡支出嘅去捐錢，根本唔合理，平時可能整啲減價餐，學生餐已經係極限。反而大鋪嘅黃店更應該做捐錢，支助黃小店呢啲行為，做好領頭羊嘅角色，等其他小店睇到做黃嘅有希望有得做，個圈先會變大。
一味懲罰大鋪唔work 架。

其實啱 賺完最緊要幫返手足

岩 如果捐到得番份人工
咁不如叫黎幫襯既人直接捐錢
唔洗去食野
依家黃色經濟圈既出現
除左係想孤立所有藍店 抵制佢地之餘
係想係呢個市況底下 支撐住所有黃店
仲要幫佢地既profit making rate增大

之前見到有post講類似既建議，但好多人屌話唔好搞咁多野，根本黃色經濟圈一定要開始進化，唔應該再一直原地踏步

若黃圈夠大至財力可匹敵幾個李嘉誠

呢個係重點，所以真係要涉足地產，商場先夠
不過一定俾仆街政府針對

希望佢唔好從政 要多d人係體制外幫手

佢前提係你要賺多咗先

其實係
從政個掣肘多好多
未必做到佢想做嘅事

66雞煲都係之前幫手推光時
開始左個循環

J到出血啦

應該叫本土

向良心老闆致敬

or 反共經濟圈？

推！

好感動

呢啲就無人推？

好唔好食係其次 龍門老細仲有做領頭黃店嘅風範 叫人支持返抗爭 一定要支持啦

啱 打住撐年輕人既旗號
招攬生意 賺多左啦
係咪應該要付諸行動幫助尼場抗爭
例如捐錢
所謂既黃店應該要諗清楚

甴近平

又打開口牌？

但一開始黃色經濟圈係為咗想幫助生意受影響嘅黃色商戶
而唔係要商戶回饋佢賺咗嘅錢出黎
就算私下有做齊野
唔係間間鋪頭好似龍門咁好彩紅咗
有咁多人當網紅鋪頭排長龍打卡
生意反而好咗
如果話啲商戶賺咗錢唔捐返出黎就等於人血饅頭
我覺得太武斷

「係咪整個checklist出嚟，（計）你有冇播《榮光》？有冇連儂牆？有冇派水？有冇叫香港人加油？如果10個中7個就叫黃？我覺得好膚淺……如果要分黃藍，我覺得係7：3，（公司）背景係7，表面（行動）係3」

Well said

講得好岩

黃色經濟圈<升級:良心經濟圈
一步步黎，唔好强求人地捐，初頭去買係因為擔心黃店冇咗生意，用消費支持佢地，捐唔捐/任何幫助呢場革命理應店主自己選擇

老闆好靚仔

唔一定要捐出去
擴充搶市場 滾大個圈佢

平安夜逼爆五區商場！

香港人自6月以來
走過烈日，步入深秋，迎接寒冬。終於迎來聖誕。

聖誕將至，本來應該普天同慶，全城歡呼。但大家唔好忘記，呢一刻大家仲可以係香港過聖誕，唔駛被送中，係因為：

-超過5000被捕義士
-數不清的暴動控罪
-直接被殺的周梓樂﹑陳彦霖
-無數被政權逼令自殺的烈士
-無數被羈押的手足
- 星火被指涉洗黑錢

如果大家休息下來，安於逸樂。即係大啖大啖食緊人血饅頭！

唔該香港人爭氣！今個平安夜行出來，一齊塞爆晒下面d商場！！

日期：12月24日
時間：7pm至10pm
⚠️更新地點建議：‼️五區商場‼️

-新界：沙田新城市，元朗YOHO
-九龍：尖沙咀 海港城，旺角 朗豪坊
-港島：銅鑼灣 時代廣場

光復香港！
時代革命！

頻道:
公海：
連登post:

好！良心經濟圈，但用黃色字

所以唔應該限人捐幾多

人地咩學歷呀

佢好似係讀精算出身嘅

良心個定義咁闊，用返黃藍清楚好多

好想嫁比佢

笑撚死 人地咁大撚篇嘢原來連登仔真係唔會睇

同意
我認同賺多一部分要回饋社會，但有實力黃店賺多左都係應得
捐錢捐到蝕做倒不如開多間鋪/改善供應來源

推良心經濟圈

呢啲先係識玩

但依間野真係好難食

之前判斷黃藍個基準太亂, 有時個阿姐屌下示威者就判左係藍
而家佢講呢套會有助明確咁分別

小弟諗可以試吓
黃店餐廳賺多了的錢
再投資成立社企
例如幫人補習呀
教空手道呀
成立青少年活動中心呀
再培訓教人地搵工呀
優先請前線手足呀
可以諗吓試吓

取之於黃，用之於黃。

其實審批機制係要有
所謂黃list都有把尺啦
要反滲透, 就要公公開開咁拎把尺出黎度
同五大訴求一樣, 大家都知把尺有「五」大

真係好有頭腦,好佩服

Sor依家睇番